傳真社報導龍門真相：

兒子馬上就要過15歲生日了，爸爸問他生日禮物想要什麼。 兒子想了想說：“男孩子想要的東西我都有了，唯一能想到的，就是一隻用塑膠做的鸚鵡玩具。” 爸爸很納悶：“塑膠做的鸚鵡？真的就只要這個玩意？” 兒子點頭：“恩，生日禮物我就想要塑膠鸚鵡。” 爸爸雖然很不解，但還是按兒子的要求，給他買了塑膠鸚鵡。 可是幾個星期後，有一天爸爸來到兒子房間打掃，卻發現根本沒有鸚鵡的踪影。 當初那麼想要，卻這麼快弄丟了，真是一樁怪事。不過爸爸也沒有此多問。 轉眼一年過去了，快到兒子16歲的生日了。 爸爸又問你呢：“兒子，今年你想要什麼樣的生日禮物?” 兒子想了想道：“男孩子想要的東西我都有了，唯一能想到的，就是6只塑膠鸚鵡，裝在一個精美的盒子裡。” 爸爸很納悶怎麼又是這種奇怪的要求，可還是按照兒子的要求，給他買了6只塑膠鸚鵡，還裝在了一個精美的盒子裡面。 然而幾個星期後，和去年一樣，鸚鵡有從兒子的房間消失了。 兒子17歲生日前，爸爸又問了他同樣的問題， 兒子想了想，也是同樣的答案：“男孩子想要的東西我都有了，唯一能想到的，就是要28只塑膠鸚鵡裝在一個巨大的箱子裡。” 爸爸已經徹底的被搞糊塗了，可是畢竟是兒子的心願，所以還是照辦了。 然而幾個星期後，兒子房間裡的鸚鵡在一次全部消失了。 兒子18歲生日前，爸爸決定來一點特別的驚喜。 “兒子，18歲生日我一定要送一份大禮，給你一輛轎車怎麼樣？” 兒子搖頭：“男孩子想要的東西我都有了，唯一能想到的，就是要裝滿整整一屋子的塑膠鸚鵡。” 爸爸發出了絕望的哀嚎：“怎麼還是塑膠鸚鵡！這個不行！” 兒子懇求道：“可是爸爸，我不想要汽車呀，其他的什麼都不想要，就想要這個呀！” 爸爸挨不過，只好給兒子買了一整屋子的塑膠鸚鵡。 可是還是和以前一樣，沒過幾個星期，兒子房間裡一直鸚鵡都看不到了。 爸爸忍不住還是發問了：“兒子，你每年都要塑膠鸚鵡，我都沒問你為什麼，這倒也罷。可是每次買了之後沒多久，鸚鵡就都不見了，這是怎麼回事你得告訴我吧？” 兒子堅定的看著爸爸：“請你相信我好嗎，我總有一天會告訴你的，但現在還不行。” 時光飛逝，轉眼要到兒子19歲生日了。 爸爸一臉無奈的問：“兒子，今年你也想要更多的塑膠鸚鵡吧？” 兒子點點頭：“是的爸爸，這次我要裝滿一倉庫那麼多。” 爸爸按照兒子的要求，買回了上萬隻塑膠鸚鵡。 可不出所料，沒過幾個星期這些鸚鵡又統統無影無踪了，爸爸決定蹲守在兒子的放間裡，等兒子回來，解開這個迷。 可就在這時，爸爸接到了一個醫院打來的電話。 “你好，你的兒子捲入了一起黑幫槍戰，中彈受傷，現已生命垂危，請馬上趕到醫院來。” 爸爸全速趕到了醫院，醫生宣布兒子已經希望不大了。 爸爸悲痛地來到奄奄一息的兒子床前。 “兒子，我知道現在問這個很不是時候，可是這麼多年我給你買塑膠鸚鵡的事情，我還是想搞清楚。為什麼你想要這個？拿來做什麼？” 兒子掙扎著，用微弱的聲音說道：“爸爸，您能幫我實現最後一個願望嗎？” “兒子你儘管說，爸爸什麼都幫你做到” “爸爸，我想拜託你到附近的商店裡，就買一隻塑膠鸚鵡，送給我。” 爸爸立馬去了最近的禮品店，買了一隻塑料做的鸚鵡，又全力氣跑回了醫院，把鸚鵡送到了兒子手裡。 “看，爸爸給你買回來了，現在你能告訴我了嗎？爸爸真的很想知道。” 兒子把塑膠鸚鵡緊緊的握在手裡，用盡最後一點力氣，拼命道： “爸爸，這些年每次過生日，我都問你要塑膠鸚 鵡，你覺得奇怪也是理所當然的。我現在……必須 告訴您……這件事情的真相了……其實……是………… …… 這時兒子斷氣死掉了。（完）

====

廢文一篇